## volatile
`volatile`通常用来建立内存屏障，`volatile`修饰的变量，编译器对访问该变量的代码通常不再进行优化
```cpp
int *p = xxx;
int a = *p;
int b = *p;
```
`a`和`b`都等于`p`指向的值，一般编译器会对此做优化，把`*p`的值放入寄存器，就是传说中的工作内存(不是主内存)，之后`a`和`b`都等于寄存器的值，但是如果中间`p`地址的值改变，内存上的值改变了，但`a`,`b`还是从寄存器中取的值(不一定，看编译器优化结果)，这就不符合需求，所以在此对`p`加`volatile`修饰可以避免进行此类优化。

注意：`volatile`不能解决多线程安全问题，针对特种内存才需要使用`volatile`，它和`atomic`的特点如下：

- `std::atomic`用于多线程访问的数据，且不用互斥量，用于并发编程中

- `volatile`用于读写操作不可以被优化掉的内存，用于特种内存中
